ICAC助理主任/主任 （2）

之前果post 1001左 呢到開番

一日有2個broad 呢好似
應該又未少到一日得六個人

Btw 19/2-12/3 得16日

咁如果每個board 見6個，兩個board都係12個一日

我諗都未夠400個

希望400個係流料啦

未有信，係好定唔好

想問下可樂巴係咪得一次call?

見完出黎都見到仲有兩個人等緊，你話會唔會一日得6個啊

看錯，不過就算我一個Section 出黎都見到兩個等緊，就應該一日唔止12 個。

一日至少20個喇(唔計ft fail)
不過係你就係你

暫時係

可唔可以透露下written考咩想準備下下次

留個名先

齊齊留名跪拜offer god la

難得今年有nice嘅人坐board，真係好想一次就得

考完十日 呢個星期就開始有人收到call

收到信/電話請單聲

睇返2017年嘅招聘post，我發現有offer嘅人都係in完一個月後先收到GF 200，但中間冇收過call。ICAC 真係好難捉摸，年年請人都好似唔同玩法。分分鐘可能要等到4月先有消息。

Link please

見到有更新，以為有人收到call

可唔可以分享下group in 形式同內容

不如你google 下先

12/3？

就算知都唔講得你聽啦
呢樣咁基本既保密原則都做唔到點入icac

有巴打話係走廊見到咁寫
何解你以為你係last day
可以講係4/3 嗰個星期 定係 11/3 嗰個星期嗎？

好 可能係12 13 14 15/3 呢

而我不知道

傳聞GF 200係份厚厚嘅啡色公民袋，就好似ACO口中嘅華田。

題外話 無知一問：點解係華田？

你地有無愈諗愈覺得當時答得唔好？

諗返實會覺得有d位可以答得更好既

會覺得自己點解咁蠢 答得咁普通

愈諗愈淆底
但又忍唔住不停review 自己嘅答案
不過希望唔駛真係要review 今年表現 下年再戰啦

巴打in完愈耐 愈緊張咁

之前見你都好冷靜

大家冷靜啲啦 依家緊張都無補於事

大概因爲答題嘅嘢，只會愈諗就愈發現可以點答得好啲

因為結果就嚟揭曉了 都有啲怕會係失望嘅結果 (大吉利是先～）

考親試都好想知成績
其實好想知返心測同筆試結果同成績

自問已經盡全力回答。可能我廢，工作經驗唔夠，到依家我到真係諗唔到其他更好嘅答案。最大嘅遺憾係大sir 係我in完走到門口個陣，突然同我講bye bye，我個頭因為擰唔到360度而被迫背住佢應機。希望個天四月會落華田雨

我諗起d MV情節

Sorry 笑咗

諗起都真係好柒，所以事後都覺得自己冇咩機。如果今次唔得，最多試多一次，都唔得就只能怪自己同ICAC無緣。無理由要好似范進咁考到40歲。

360度

有無人in時比陪sir讚🤔

其實就應該唔太影響，唔洗咁擔心

咁岩我又係起左身就到門口佢先話goodday 然後我都係咁

有比佢串，又有比佢讚

諗諗下

會唔會係試緊我地

讚過一次 認同過一次
但面試期間嘅嘢，唔敢太肯定

我走到門口 有同佢地 bye bye
好自然
你覺得試啲乜

大sir專門疾我

我一起身就同佢地講bye bye
係咪打窒左佢地個plan

輕輕窒過吓啦（（（可能我睇得比較開
都係保持

巴打係咪都有？
可能個個都有讚過？

冇俾chair窒，in完chair有讚/認同。in完之後，chair講完場稿個陣，主力問情境題個位阿sir用望貓仔嘅眼神望住我，好似覺得我好得意咁。

我都同你差唔多
可能呢期興讚下人

我覺得如果佢全程認同你仲恐怖。窒其實好正常，入境個recruitment talk個位阿sir話，FIB個陣，三位阿sir會盡力捽爆你添。

個個部門fib 形式都唔一樣

咁真係就算比佢讚過 都唔可以太樂觀

收到BLT result

返去開信箱先～
分開寄的～ relax

我堅信份華田四月先會派，反正得定唔得都會有消息

上2次，唔得係無消息
唔會有信話你唔合適

Regret letter? Wait List?

咩都無講
得BLT result

唔知ching你追過咩post啦，但係我見過上年有post係有人收regret，有人wait list，有人最後要入境 offer 而放棄icac。同埋之前唔係有巴打就呢個問題問過chair，chair 答話得同唔得都會有消息咩？慢慢等下囉。

我上2次既親身經歷來的

⋯⋯所以以前嘅連登post全部唔可信！！！算，反正都冇諗過自己真係會得，lm等放飯巴同可樂巴成功報捷，直覺話我知佢一定得

唔好燈我

今年chair 都有同我講 得唔得都會有通知～

岩岩都收到BLT result了
繼續等華田

巴打會唔會係寄失左？我上年都有考但我收到reject letter
上年4月考，5月中就收到封信

而上年收到BLT result一星期後就收到reject letter

我上2次
2017年5月考，6月收BLT result之後見人地家訪開始都無reject letter

咁係咪有機會下星期開始有消息
btw,收到基本法分

咁快收rej letter

好刺激

應該點都係出咗GF200先出reject?

應該未必
因為有一堆waiting可補上

offer 神

有無人報左社區關係既主任？

報左

當然有

無乜機 興趣又無咁大
唔想填份340

填份340簡直就係最大阻力

通常幾耐有消息

好似升得算快 前景幾好

我上星期四報，前兩日收到信，個application number 好細。

收到咩信?acknowledgement?

Yes

我online 報 直接出

係咪好細？

千幾

其實冇咩參考價值 可以係亂排

原來多數網上報😝
我想問第一關係咪筆試先

琴日上網報完 已家都未收到achkonwledgement

我都啱啱報左 上網好似冇乜人討論主任位

有無人知請幾多位

各位有無興趣留TG 傾下

其實呢份無相關經驗/fg，係咪可以88

基本上係，所以都係報下。有就有無就無

好似要2年經?

2年相關經驗優先考慮

正常
呢個位4皮半，2年經驗（做開PR等對人的工作著數）和識普通話（香港大把大陸人，要對佢地宣傳反貪）優先
FG邊夠人打

我有諗過係咪打少咗個「1」次
12年經驗先啱
17年請嗰轉assistant 都係2年經驗only

12年得4萬幾又難啲吸引到人喎

但2年又有啲過份

優先考慮姐

2年經驗 都一大堆
咁仲優咩先

咁所以樓上講嗰啲無/FG咪要等兩年

我有2年以上 但覺得其實都無咩優勢
因為呢個要求對四萬蚊人工嚟講，好似有啲過低
唔知「優先考慮」會唔會排到我
可能最後都係無筆試

傳聞社關要sell course跑數…大家報得ICAC，係唔係都會考埋督察? 警察，懲教，入境海關之類等等?

community relations個post同inspector 個啲性質爭好遠喎

體能vs文職

咁哩個post原本係講operations，我順便問問啫。

係咪應該開另一個po 有啲亂

新一個星期了

offer神

咁耐先收到嘅
巴打好遲考？

今年究竟幾時出🤮

快啲出啦等我死咗條心

+1
想轉工咗半年，但呢個位要見老細
一直等緊結果
希望唔駛開turbo搵工

每日起身都期待緊呢個post有人話收到信

BLT早收遲收好似冇分別?

又一日了

大家都好緊張

出basic law test result 都過左12日了

唔係真係要等到12/4 先有結果吧

照道理7月開班的話，4月點都要開始vetting

12/4 係點計出黎

第一日interview 既2個月後？

12/3 last day-> chair 官方答法：一個月時間 -> 12/4

Oh 我以為last day tim...

當時問幾時有消息佢答話2個月內

我3月in

用第一日interview 計2個月會合理d
第一日係邊日

19/2？
佢話盡量1個月內

其實係咪因為今年比上年早考 所以先同上年既timeline唔同

如果按番上年既日期，應該四月頭有？

我in時話2個月內書面通知，3月頭in既...
唔通暗示衰左

應該唔關事啦
點答應該係隨心

Be positive

現任執行處首長係先考個EO再考調查主任，其實會唔會有優勢？話說，有無公務員追緊呢個post，或者有報AI

咁講，如果有其他紀律部隊督察/主任級，一定有優勢。淨係講行政/查案果思維都唔同d

紀律部隊督察考ICAC散仔，屈人機理所當然

有冇人收到

你收到？

係

合約制有吸引力咩？其實係做乜

減人工入，何必呢

無

恭喜晒

電話定信？

恭喜大隻佬筋根，維護香港公平正義就靠你啦

同問

恭喜恭喜

有冇其他人收到信？

利申 冇

信

無信

我都收到
啡色雞皮紙來的

我都收到

有冇直接出officer offer架?

恭賀哂咁多位巴打！

恭喜巴打們
未收到....
封信係直接話取錄約vetting？

未收到係咪可以下年再嚟

可能星期一會有信呢

明天總有希望

封信連埋份GF200, 叫你填完交返去，無話取錄

收到信嘅係幾時考？

應該出一轉無哂
琴晚無返家，而家返去好緊張

無信

明年繼續努力

報左之後大概幾時會有written test通知等緊社區關係個邊

收到華田

會唔會有waiting list呢回事
不過算了明年再戰

應該有waiting
唔係人人都過到vetting

淨係出一轉信嘅依據係？

我估係佢會出信俾best 40先？
40封一野就寄得哂掛

應該係理論上

因為出得信就應該一次過打晒d template出

算啦有幾可會過唔到vetting

都明嘅 但之前其他政府post係咪都試過分開幾轉出？

請得多人個啲係

等收regret letter

下年再戰

waiting list都仲有機會嫁，可能有人reject offer/fail vetting

想問下收到信嘅巴打，封信係幾號寄出？想睇下星期一仲有冇機會

27/3

其實BLT成績都有分先後收到我諗仲有一個星期可以期待下嘅

雖然已經打定輸數

暫時呢度有幾多個巴絲收到vetting

郵chop 係27/3 但呢兩日先收到？

郵chop 27/3 封信日期係26/3

請問係幾時開application

有無人想開個tg gp, 一齊update 下個vetting既情況?

09/2018

絲打你收唔收到信？

點解咁肯定等巴係絲

點解咁鍾意叫我巴

記得佢講過係絲，同練體能由唔得練到pass
希望今日返屋企會有信

見上年好似收信都有前後嘅.....

想問下得左嘅巴打係咪題題都答得好好

我諗前後一兩日都有機會，加油

我覺得無所謂答得好唔好

只要你答出黎既野係真實，係你既諗法，而佢又feel到你講既係真話咁應該都無話果答案岩定錯

有無巴絲今日收到
如果都係無我就心息啦

剛睇左，冇

好擔心過唔到vetting, 去到呢步先衰真係唔知可以點

我都係咁話

衰vetting真係無仇報 仲要係唔會知死咩

加油呀 兩位巴打

有d野唔填vetting都唔知，好灰

同意。。。

心息了

完。
下年都唔知有冇份再做筆試

真係 有冇筆試都要講運
最辛苦係又要等多一年 好磨滅意志

唉 同埋唔知自己衰咩

有信既人英文拎咩grade？

其實唔關事，睇黎自己點樣包裝自己係一個咩人

得個知字姐

會考，AL 都係E

真係想做既，下次再考
不過了解下家人有無犯過事，好過到填Gf200先知家人留過案底........

我覺得佢地都好睇性格

係，有d個人特質，你show到有，就機會增加

巴打打咁多個......唔會係感同身受嘛

我就係呢個情況

都要睇咩案底既真心，唔好灰，我填個陣都煩，打左去問

收到信既巴絲有冇人係freshgrad?

無信係咪姐係連waiting list 都無？

應該係出左rej. Letter先係真正rej

我諗一日未有信都有機

呢度潛哂水，無人講野

交完form只有等電話🙄
HR話過vetting要3-4個月
你係咪都聽到一樣既回應？

係呀，唔知點解愈等愈驚

其實過到果審查係咪就9成請

佢無同我講vet幾耐bo,但記得interview講過話應該7月開班

7月咁趕 佢vet唔vet得切

HR有話呢3-4個月內，會離開香港幾日要通知佢

唔知幾時先知過到審查
等得好苦

頂，又好似有講，離開超過3日要話佢聽

有offer既巴絲係第幾次考啊

我聽到都係3日😂

佢地應該唔會星期六日打黎掛

睇返以前d post
有一批人vetting fail
都咪話唔擔心

我記得佢話年尾先開班架喎

Interview 時話七月
計返前2年timeline，都係七月左右

呢個真，真心驚
以前fail既人，通常係邊個位開始無消息同fail?

巴打interview 時考官同你講嫁？

上次交表佢話今年第四季先開班

oh...究竟會係7月定年尾

咁耐

點解好似個個都唔同既

會唔會係佢未confirm果時間呀

上次問hr嘢 佢好似唔係好知咁

佢無明確講 但有話未必咁快 年尾都唔定

我係絲

負責人事既未必清楚訓練D野，好正常，人事係行政總部既EO負責

vetting係睇總分，計落你低分或fail左一部份其實就等於死

Touch wood 問吓：知唔知有無得call report?

應該冇人試過，部門可以按實際要求公開幾多資料的，所以睇黎都未必有用

即係可以去到見老細個part先突然vetting收皮?

其實同警察好似：
1. 個人and家庭成員財務
2. 個人and家庭成員案底
警察無既：
3. 家訪
4. 擔保人訪
5. 現職或前僱主訪 (睇下你做左幾耐野而定)

你上網打ICAC vetting，都有人係見完老細先收皮的

真係有排等同淆底，而家平常心算

其實唔駛擔心，亦唔駛驚老細亂講野，人地見咁多考生既老細點會唔知講真定講假

係驚話vet到最後，先話總分唔夠，fail vetting...都係平常心啦

有機會落waiting的

如果vetting要咁耐
咁仲有無waiting list呢回事
仲未收到reject letter

可以做既都做左，聽天由命，諗咁多都無用

應該有，上年都有，第一批收信衰vetting就應該call waiting

有Waiting同CACI的

咁reject letter係咩情況出？
Fail vetting? 定interview太差直接reject
都係得個知字，預左下年再黎過

both都會

想問去到邊個step先會check財務

CACI 其實乜嚟？

係咪過哂1&2先會落345？

呢層真係唔知…我都係睇左10既post總結得出黎既結果

順落去的，如果肥一part就
利申：睇左由香討2008到依家既post，仲有一堆已公佈既文件得出黎既結論

希望過到啦
睇舊post越睇越心寒
都唔少人肥vetti

vetting黎講應該係警察同icac最嚴

所以其實參考下警察既vetting post都有用

一齊快拜
Vetting神

再拜offer 神

拜哂vetting神加offer神

有無巴打收到rejection letter

未收到
搞到仲抱有一絲希望

實係公眾假期收到信啦

收到了，第三次炒

你地有冇呢句"Follow the interview you attended"?

呢句係邊到出現

開頭

今次封信同上次有D唔同

你係講緊pass左果封定係reject lettet??

reject

on this occasion, 講到好似其他occasion就得咁

有咩唔同

Following the interview you attended, further consideration has been given to your application for the above post.無左

連rejection letter都收唔到已經被遺忘了

會唔會係waiting ar

“I regret to inform you ....”
皮已收
下次再努力

咁巴打你可能有d唔同wo
Wait list?

一樣係Regret 信，勿FF。你都無呢句？

我嗰封好簡單直接 兩行字就收咗我皮
冇依句

我連rejection letter都無

waiting list吧

望就咁望啦

幾時會再請

有無巴絲開始/完左家訪啦?

未有消息
巴打有無呀

未收到啊

睇返上次招聘 應該係交哂form之後一個月左右先有電話 可能5月頭？

巴打都係無regret letter？

無啦 係咪啲信寄失左

想知waiting list有係信/電話收

可唔可以打去問

想就打啦

有無人收到社區關係廉政主任written test? 封信無講考basic law 但網上又話要

我都收到 但網上見唔太多人討論過 巴打知唔知考咩? 時事討論?

我都想知考啲咩

無啦啦發現既？

Regret letter又收唔到 Written test信都無

我都係

community relations?

係呀

可能分2場未出哂掛 巴打咩background

開左個新post for community relations gogogo?

投考ICAC 廉政教育主任

請問巴打背景?

Fg
應該好細機會

有巴打收到家訪電話未
等得好苦呀

好似要2年經驗

未有

係咪大家都未有

你係做開pr?

未有呀

頸都長

唔通真係年尾先開班，所以拖長黎vet

拖長vet唔緊要, 最重要係會請我

想快d vet完，知請唔請，預早準備入去啊

想問下大家收到家訪電話未？知唔知大約幾時會收到？
另外、有無師兄打過去問？

仲未啊，有冇人收到啊

未收到啊

你地全部係報教育主任

教育主任係另一個post

投考ICAC 廉政教育主任

仲未有電話

真係等到痴根

人都癲
個半月啦

會唔會巴絲打係收左家訪call,但無上水

有*

我無收到

交form 時話2-3個用內離港幾日最好通知佢
即係2-3個月家訪？

我個陣理解係成個程序2-3個月內

唔通真係好似有d巴絲講，12月先返工，所以vet好耐

我覺得有機會同上年d時間差唔多 即係可能6月到先收到call

今年早左in 佢可能都係想較番同上年一樣時間入班（？）

家訪完後既程序，好快就完?

好似係家訪>見諮詢人>見老細>body check？

有無人收到家訪電話？

我冇，巴打收到？

有呀
岩岩收到

有無巴打收到waiting list 信？

恭喜巴打
想問可以講係咩字頭電話？

頭4個位同HR/ 投訴熱線一樣

Thanks 希望會收到啦

仲多唔多巴絲收到啊，除左伏特巴打

有

幾時會再招

入到既巴絲你地讀咩科？一直想入，但唔知要咩Background

純文科
無相關工作經驗

想就報咗先囉～
照計timeline 就可能八月吧（純粹靠估）

過去3年deadline月份：
2/2017
12/2017
10/2018

唔知以前家訪係咪都係咁趕，但今次好似係

想問下仲有無巴絲收到家訪電話？

收到電話既可唔可以講多少少個內容呀

今日收到，內容就無咩特別，收到佢會同你講有咩要準備

仲未收到電話

呢個職位係上年幾時開始招聘？

當有人收到自己未收到真係好擔心

未到你者，放開d
唔洗急住比人問話😂

其實呢度多唔多人未收到？

有無巴絲知，係咪見哂老細先做medical 定係做完先見老細

又等咗一日...

I know that feel bro

佢地係咪一個個patch咁打 咁耐都冇

唔好灰心住
可能你見完重傷心
你Interview 時既好印象無晒都唔定

巴打已經完左家訪？

完左, mean過interview
詳情唔方便透露

到你家訪時就明白

我仲諗住係問下背景/傾下計

點知係第個interview

你指既好印象係你對icac定佢地對你

指你對icac既印象會差左

um...so far我個陣都無乜野，幾有禮貌，但有d位佢比定心理準備咁解

係咪全屋人都要係齊？

詳情就廢事係度講，到時會知
而家多唔多巴絲做左，同未做

未做

又等左一個禮拜啦

其實佢應該得兩三個審查官，一batch一batch咁做審查都正常

佢地一做一proceed，可以好快

想問有無waiting list巴絲收到call/信？
我哩邊完全無動靜

你係交過form 做vetting?

之前好似有巴打話收到waiting list既信

哦 你意思係收完waiting list信之後有無收到vetting既信/電話？

其他交左vetting 既，進度如何

係啊 之前收到waiting list信嘅巴絲仲有無其他動靜？
sor啱啱講得1999

仲係0進度

會唔會想跟反上年開班進度
其實想開反個gp 係比大家等同交流消息既，但好似無乜人想

可以呀

開tg gp?

開啦

巴打可否留tg, 我一條友開唔到gp..定係我唔識禁

add me

我開左個channel（其實第一次用唔識用）

巴打tg係咩

一係之後先加返gp

再上面兩個師兄，我tg左，唔知有無錯

Add me please

Please add

Thanks

Thx

求加

Vetting緊既各位進度如何？

仲係0

好不安

巴打都未有？

可否加我 謝謝